
\begin{frame}
  \frametitle{Obligations de preuve (\textsl{Verification conditions})}
Pour vérifier la spécification suivante~:
\begin{center}
  $ \{P\}$ \hprogram{V:=E} $\{Q\}$
\end{center}
il faut \textsl{décharger} l'\textsl{obligation de preuve} suivante~:
  $$ P \implies Q[E/V]$$
  \begin{itemize}
  \item Spécification~: \centerline{$\{X=0\}$ \hprogram{X:=X+1}
      $\{X=1\}$}
  \item Preuve~: $$ X=0 \implies (X+1)=1$$ {\footnotesize{(Laissé en
        exercice)}}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}

\note{%
  Obligation de preuve = \textsl{Verification conditions}

  Cet exemple nous montre un cas simple où la formule obtenue par le
  processus de remontée ($(X+1)=1$) ne correspond pas avec la formule
  initiale ($X = 0$).
  
  Dans ce cas, il nous faut alors faire la preuve que~:
  $$ (P) \{X=0\} \implies  \{(X+1)=1\} (Q)$$ 
  En effet, cela est équivalent à montrer que, se placer dans un état où
  $P$ est vérifié, implique que nous sommes dans un état où $Q$ l'est
  aussi et que donc nous nous retrouvons bien dans le contexte où la
  preuve réussit.  
}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
